%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- SOL FUNDAMENTAL DALEMBERT -- %
{
\begin{itemize}
    \item Soluções das equações de Maxwell nos potenciais descritas pelo d'Alembertiano
          (gauge de Lorentz)
        \begin{align*}
            \tpartial^2 A^\mu = \frac{4\pi}{c}J^\mu
        \end{align*}

    \item Solução fundamental para compor a particular
        \begin{align*}
            A^\mu_\text{part}(x) = \frac{4\pi}{c}\int d^4x' D(x-x') J^\mu(x')
        \end{align*}

        onde: \qquad $ (\tpartial^2 D(x-x'), \varphi(x)) = (\delta^4(x-x'),\varphi(x))$

    \item Método da transformada de Fourier
        \begin{align*}
            (D^\alpha_k \mathcal{F}^{-1}[\tilde{f}(k)], \varphi(x))
            = ( (-i\boldsymbol{k})^\alpha \tilde{f}(k), \tilde{\varphi}(k))
        \end{align*}

    \item Transformando apenas $\boldsymbol{x}$ e deixando $x^0$ livre, obtém-se
        \begin{align*}
            \tilde{D}_\pm(x^0, \boldsymbol{k})
            = \pm \Theta(\pm x^0) \frac{\sin(kx^0)}{k}
            \marginnote{$k \equiv |\boldsymbol{k}|$}
        \end{align*}

    \item Solução fundamental obtida invertendo $\tilde{D_\pm}$
        \begin{align*}
            D_\pm(x) \equiv \mathcal{F}^{-1}[\tilde{D}_\pm(x^0,\boldsymbol{k})]
            &= \frac{1}{(2\pi)^3} \int_{\mathds{R}^3} d^3k\
                                        e^{i\boldsymbol{k} \cdot \boldsymbol{x}} 
                                        \tilde{D}_\pm(x^0,\boldsymbol{k}) \\ \ \\
            \implies
            D_\pm (x) &= \frac{\pm \Theta(\pm x^0)}{4\pi r}
                         \bigg( \delta(x^0 - r) - \delta(x^0 + r) \bigg)
            \marginnote{$r$ é distância em coordenadas esféricas}
        \end{align*}

    \item Utilizando propriedades de delta, pode-se escrever a solução acima como
          \begin{align*}
              D_\pm(x) = \frac{1}{2\pi}\Theta(\pm x^0) \delta(x^\mu x_\mu)
          \end{align*}

          \begin{itemize}
              \item[$\hookrightarrow$] $\delta$ escolhe pontos no cone de luz
          \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection*{Solução fundamental em dimensões menores}
\begin{itemize}
    \item Simetrias em variáveis

    \item Função teste reduzida: $\varphi(x^0, x^1, x^2, x^3) 
                                  \rightarrow \varphi^{(2)}(x^0, x^1, x^2)$

        \begin{align*}
            ( \overset{3+1}{\tpartial^2} D_\pm^{(3)}, \varphi^{(2)} )
            &= ( D_\pm^{(3)}, \overset{3+1}{\tpartial^2} \varphi^{(2)} ) \\
            &= ( D_\pm^{(3)}, \overset{2+1}{\tpartial^2} \varphi^{(2)} 
                             - \underbrace{
                                 \tpartial^2_3 \varphi^{(2)}
                               }_{=\ 0} ) \\
            &= \int_{\mathds{R}_4} d^4x D_\pm^{(3)}(x^0, x^1, x^2, x^3)
                    \overset{2+1}{\tpartial^2} \varphi^{(2)}(x^0, x^1, x^2) \\
            &= \int_{\mathds{R}_3} d^3x 
                    \overset{2+1}{\tpartial^2} \varphi^{(2)}(x^0, x^1, x^2)
                    \underbrace{
                    \bigg( \int_\mathds{R} dx^3 D_\pm^{(3)}(x^0, x^1, x^2, x^3) \bigg)
                    }_{\equiv D_\pm^{(2)}(x^0, x^1, x^2)} \\
            &= ( \overset{2+1}{\tpartial^2} D_\pm^{(2)}, \varphi^{(2)} )
        \end{align*}

    \item Redução da dimensionalidade de soluções fundamentais

        \begin{align*}
            D^{(n-1)} = \int_\mathds{R} dx^n D^{(n)}(x^0, \ldots, x^n)
        \end{align*}

    \item Solução retardada em 2+1

        \begin{align*}
            D_+^{(2)}(x) = \frac{1}{2\pi}\frac{\Theta(x^0 - |\boldsymbol{x}|)}
                                              {\sqrt{(x^0)^2 - |\boldsymbol{x}|^2}}
        \end{align*}

        \begin{itemize}
            \item[$\hookrightarrow$] $\Theta$ escolhe pontos dentro de 
                                     $|\boldsymbol{x}| \le x^0$
        \end{itemize}

    \item Solução retardade em 1+1

        \begin{align*}
            D_+^{(1)}(x) = \frac{1}{2}\Theta(x^0 - |\boldsymbol{x}|)
        \end{align*}

        \begin{itemize}
            \item[$\hookrightarrow$] $\Theta$ escolhe pontos no segmento de linha
                                     $|\boldsymbol{x}| < x^0$
        \end{itemize}


\end{itemize}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ------------------------- -- %
